**638. – Geranium dissectum** L. – Plante annuelle, couverte de poils étalés ; tiges de 10-40 cm, dressées ou ascendantes ; feuilles orbiculaires, palmatiséquées, à 5-7 segments découpés presque jusqu'au pétiole en lobes linéaires ; fleurs purpurines, petites ; //pédoncules biflores, plus courts que la feuille ou l'égalant ; pédicelles à peine plus longs que le calice ; //sépales étalés, aristés, non courbés par les bords, à poils étalés et glanduleux ; //pétales émarginés, //égalant le calice, à onglet court et cilié; étamines à filets ciliés intérieurement ; //carpelles pubescents-glanduleux, non ridés. //
Champs, haies, chemins, dans toute la France et en Corse. – Europe ; Asie occidentale ; Afrique septentrionale. = Mai-août.